舊人 舊事 舊回憶 留定係唔留？

頭先興起執屋既時候，搵到以前初戀時既舊相舊信，曾經既甜蜜，最後只有和平分離，望番啲舊信，回味過當年一啲回憶同埋細節，發覺以前既自己相當稚嫩，大多數既事，往往只了解到表面果層，根本唔知內裡既意思，成長過後，今日既我望番同一封信，真正讀𢤦當年另一半比自己既提醒，曾經深愛過，而初戀就敗在當年稚嫩，又不解人意既自己。曾經以為自己再搵唔番咁愛既人。

事隔多年後，迎來另一段戀情，遇上一個令我更加深愛既人，曾經既以為，原來只係以為，以前只可體會到何謂難忘深刻既經歷，今日既自己竟然會體會到何謂刻骨銘心既經過，有時緣分真係好玄，唔由得自己唔信，當然，以後未來就更加講，話唔定會有死去活來既感受，
只可以講，而家既自己更𢤦得珍惜，享受呢份美好。

回望番以前既初戀，好幾年既經歷，真係另自己成長唔小，學到非常之多既事，更改變自己唔小，今日既我更加成熟，呢段戀愛經歷對於自己人生來講，我認為係一個轉捩點，改變左自己既價值觀，同埋對親情，友情，愛情，工作，都有一個全新既睇法。我早就放底左初戀
,亦只有平淡平常既感覺,但回望啲舊相，覺得呢段初戀除左係自己人生故事既一部份，仲係一場令自己成長到另一個階段既里程碑，諗到呢度，本身想掉左啲舊相舊信，雖然初戀已經唔再留戀，亦毫無感覺，但係人生既一部份重要經歷同故事又怕毀於一旦。畢竟到老既時候，起碼可以回味自己完整一生，但我怕而家既另一半如果睇到又會受到傷害。

始終每個人都有過去，我想留著自己既人生故事，無以前經歷，就唔會有今日既自己，點點滴滴都係自己生命既部份，如果係你地，又會點樣對待自己既片段？留著？定係拋棄？

唔駛驚另一半會睇到
如果佢係明白你嘅人
留住依啲回憶佢點會唔諒解